大失業潮》中國築千里高牆防範人民偷渡至越南打工

近千中國人湧向越南打工 中越邊界將築圍牆防外逃
2020-10-22電郵評論Share打印

2020年10月20日，在廣西中越邊境友誼關，聚集了近千名中國技術人員，他們打算前往越南打工。 （社媒視頻截圖）

在廣西中越邊境友誼關，本週二（20日）聚集了近千名中國技術人員，他們打算前往越南打工。越南台商說，越南限制來自中國的勞動力，這些人不容易獲得工作。另外，在中越邊境，中方正在興建兩米多高的圍牆，防止國人外逃。

據美國社交平台推特賬號“紅朝末年觀察CCPEndObserver”、“財經冷眼”等自媒體發布的視頻顯示，10月20日，在中越邊境鎮南關（又稱友誼關），一日內，有900人出境前往越南務工。綜合網民披露的信息，近千人被應聘到越南多個中國或台灣企業，從事高技術含量的工作，其中深圳“立迅精密”有400個名額，南寧“富桂精密（富士康）”有205個名額，越南電池科技有限公司有85人，中資德利（越南）27人等。上述應聘者均為企業主管級技術人員。

越南平陽省逸安縣安平社台商負責人郭海光本週四（22日）接受本台採訪時說，如果不是本地企業邀請，來自中國的工人很難在越南找到工作：“有很多的大陸勞工過來， 哪一個國家都一樣，那幾年，很多年前，台資企業就來越南投資，差不多5至7年前就有人來這邊。”

左圖：10月20日，中越邊界鎮南關（即：友誼關），聚集著準備前往越南打工的人士。 （視頻截圖/喬龍提供）；右圖：中越邊境廣西段正在興建高牆。 （視頻截圖/喬龍提供）

郭海光說，中國大陸勞工想到越南工作，首先遇到的是簽證問題，其次是新冠肺炎未完，入境者需要隔離。有不少問題需要解決。

中資企業棄本國搬至越南

廣西南寧商人陳先生對本台說，隨著大量外資企業撤離中國，近期甚至有不少中資企業因為成本問題也把工廠搬到越南：“特別是中國搬到越南的工廠，我有朋友去了越南，他們對工人，特別是技術工人開出的條件是，只要你能到越南來，你在國內是什麼工資，在越南也是什麼工資水平，甚至還會更高。特別是對技工發出這樣的信號。所以去越南的人挺多的，我一個朋友就去了。”

本台兩個月前曾報導，二十多名中國廣西人打算偷渡到越南打工，7月17日被越南邊防公安抓捕，每人被罰款三千元人民幣，驅逐出境。據越南媒體報導，這些中國偷渡客因在廣西找不到工作，於是準備到越南日資企業夏普電器打工。

金融學者司令對本台說，眾多勞動密集型產業撤離中國，轉移到越南等東南亞地區：“比如說越南、柬埔寨、泰國，甚至印度，這些地區因為受到蘋果、三星轉移的影響，他們當地的勞動力如充分就業等，尚未得到釋放，中國的很多勞動力出現過剩，就出現了中國和越南邊境人群聚集，現在通過觀測，中國的勞動力剩餘的情況，只會愈來愈嚴重，而不會好轉。”

司令說，中國大量勞動力倘若湧入東南亞各國，但很難被這些國家吸收：“他們對勞動力需求的增速，不會像中國大陸期望的那麼高，這些剩餘勞動力到東南亞之後能否被當地消化，還是一個問題。”

三星的電腦和手機業務都已經離開中國，而唯一的三星液晶顯示器廠也將於今年轉移至越南。 （圖/百度百科）

韓國三星電子9月8日披露，將於11月底停止中國天津市電視機工廠的生產，該廠生產將轉移至越南等地，將撤出在中國的電視機生產。三星在智能手機和個人電腦領域也已撤出在中國的生產線。

中越邊境興建兩米高圍牆

另有網民披露，中國政府在中越邊境線上，正在修建數百公里長的邊境圍牆，牆高超過2米，據說是為了防止國人出逃。網民上傳的一段視頻可見，鋼筋混凝土圍牆正在分段施工，幾條水泥樁豎立在山坡上，形成蜿蜒曲線。中越陸地邊境長達1300公里，有網民說，該條邊境將全建高牆。

商人陳先生說，如今的越南可謂今非昔比：“現在越南的經濟發展速度就像當年的深圳，無論是政策水平，還是政策環境，以及在國際上的開放度，要比大陸強很多。勞工肯定要向越南轉移。”

有網民披露說，“難怪中越邊境這麼著急建牆，原來是為了防止牆國韭菜們'不慎'誤入歧途，受那自由民主之苦，卻讓當官的把老婆孩子小金庫送出去，這就是'讓領導先走'。”另有網民說，越南已經差不多是民主國家了，亞洲國家如果民主化，會比西方更穩定。更有網民嘲諷道，美國建牆是防止你進，中共建牆是防止你逃！

記者：喬龍 責編：許書婷 梒青 網編：瑞哲

外企撤出 中國在越南邊境築牆防自家人外逃

中國國家主席習近平10月14日在廣東出席深圳經濟特區成立40週年慶祝活動。（美聯社）

2020/10/22 22:44
〔編譯管淑平／綜合報導〕自由亞洲電台22日報導，由於許多外資企業撤離中國，轉進東南亞國家，吸引大批中國民眾，近日就有大批高科技技術人員湧入越南工作，為此，中國正在中越邊境興建高達2公尺的圍牆，防止外逃。

報導指出，近期近千人應聘到越南的中國、台灣企業，從事高科技技術工作；美國推特帳號「紅朝末年觀察CCPEndObserver」、「財經冷眼」等自媒體發布的影片，指出20日在中越邊境鎮南關，一天之內就有900人出境到越南。

網友披露中國政府正在中越邊境修建高逾2公尺的圍牆，整條邊境都將興建這樣的高牆，「據說是為了防止國人出逃」。網路上流傳的一段影片顯示施工中的鋼筋混凝土圍牆和一些水泥樁豎立在山坡上。

一名廣西省南寧陳姓商人說，隨著大量外資企業撤離中國，最近也有不少中資企業為了成本問題而將工廠遷到越南，在徵人時開出與在中國國內一樣、甚至更高的薪資水準，「只要你能到越南」。

網友揶揄，「難怪中越邊境這麼急著建牆，原來是為了防止『牆國』韭菜不慎『誤入歧途』，受自由民主之苦，卻讓當官的把老婆孩子小金庫送出去。這就是『讓領導先走』」。還有人說，「美國建牆是防止你進，中共建牆是防止你逃！」

9月間停泊在深圳前海蛇口自貿區港口的貨輪。（路透）

共產黨快倒台了！

攬炒中國

【世界的十字路口】中國失業潮加重 經濟內循環陷入危機

香港人2-3年内都要準備投靠越南

低端人口wfc

近千人被應聘到越南多個中國或台灣企業，從事高技術含量的工作，其中深圳“立迅精密”有400個名額，南寧“富桂精密（富士康）”有205個名額，越南電池科技有限公司有85人，中資德利（越南）27人等。上述應聘者均為企業主管級技術人員。

依估計個承建商會係牆某一個位會有暗門
收錢就會俾你出去

學侵

美國建牆是防止你進，中共建牆是防止你逃！

大飢荒人食人指日可待

從前越南人逃離共產黨到香港
現在香港人逃離共產黨到越南

話說在前頭 誰該為香港的大失業潮負責
2020/10/22 — 12:39

又話世界最大經濟體？

支共起圍牆圍住成個支那，咁咪人人有工做囉

在座各位咪掛住笑中共

香港變東柏林既時刻其實都越黎越近

兩米咁矮邊夠
一跳就過啦

已經係啦
如果台灣唔係隔住個海晨早有牆

越南同香港，廣東

自古係百越同南蠻不毛之地

大支那竟然搞到要靠南蠻地區帶動發展

應該係千年恥辱

WarZ~!!

將來封港唔比香港人走都唔意外

第一樣嘢，築牆要人，製造就業機會

推 黃之鋒：航空業界無論罷工定訂曬全球豬嘴返香港 一直有力出力 - 分享自 LIHKG 討論區

係 自從大航海時代 沿海地區慢慢超越兩河流域

係
一舉兩得
不過1300公里 好似有排起
同埋有心掘地道又得

越南都係共產黨

東南亞加油

習朝新萬里長城?

笑死 外國起圍牆係唔俾人偷渡入境
佢起係唔俾啲人走

現在已經封鎖偷渡路線

唔明白 中共 到底做乜鳩??

呢班人失業, 留係中國就會成為後患
例如做賊, 造反
點解唔比呢班人走??

而且中國人去到越南打工, 都一樣是小粉紅思想
到時中共可以利用呢班人留係越南玩滲透, 偷情報

支那版柏林圍牆

萬里長城永不倒

點解中國咁好都要走

BUILD THE WALL

應該叫越南比錢

有內銷，有樹皮，有黨，有習大大驚撚咩！

推 明年全香港一定會有失業潮 政府 將打輿論戰 滅黃營 - 分享自 LIHKG 討論區

咩啊，早幾日先有個post吹噓大陸好撚好景架喎

又唔比走 又冇工開 想班人點

食草
還有黨

習大大開始超越毛主席，直追秦始王，先築長城，下一步應該係焚書，然後坑儒。

中共就嚟嗰頭近

學侵侵Build the wall
不過人哋係防人哋入嚟佢就驚人走